BNO visa approved - 有問題，盡答，希望幫到人

一家四口，31/1 上網申請，1/2， 2/2 分開2⃣️日去北角交Biometric . 今日早上收到 四個 emails

點解唔走左先開PO

有冇俾埋NI number你？

這是陽光下，進行的事， 佢要攪，機場也可以。 自己先不自制恐懼。

未有

巴打一路順風
全家有個好開始

扲番本passport未？係限1個月定3個月內出發？

三個月內出發

我同你一樣都係1號去左搞 但我呢家都冇email 你passport扲左未？

去邊???

多謝。開這個post , 是知道不少人 埴form 有問題，其實我交了之後也不知有冇錯，所以得了之復，分享下

巴打幾歲 ?
做開D咩?
諗住住邊?
第時有咩打算 ?
賣晒香港D野未?

諗住之後stay邊個city?

每個人、家庭考慮不同，一年都講不完，幫不到大家。

所以，只分享申請過程

未拎返，不急，這兩星期去吧。

一路順風，唔好唔記得

you are HongKonger

支持

Yes . 雖然沒有走在前線，仍然希望幫到大家香港人

巴打想問financial support 果度你比左咩資料佢？因為我筆錢近一個月先放入去，唔知咁樣有冇問題

Thanks

我把我和老婆的聯名戶口月結單upload 做support . 月結單有過去一個月的transaction . 但戶口一直有多過足夠的資金。

唔知佢睇唔睇幾時入數，穩陣啲，可以用下一、兩個月的月結單，咁就冇入錢時間的記錄

冇bno準備去大灣區奶共

驚撚到咁
不如連登都唔好上啦,po都唔好開啦

因為下星期諗住用app申請, 好難仲用倒下一兩個月果期嘅statement

都是銀行月結單

我*估*冇問題掛。 今日有錢，下個月也可以冇😀

祝巴打一路順風英國見

我覺得，如實報道好D。 除非你已經在香港連錢行戶口、任何地址都冇

係咪要喺英國租咗屋先申請得?因為佢要英國住址證明

用App ?

做左Tb test 未？

巴打預計出發果陣tb test 過左期未
見有人問如果出發果陣過期係咪又要再做多次

十二月做咗，申請時也要 upload

出發時未到期😀 。 之前，做了個日程表，甚麼時間做甚麼

本身做咩行業？

過到去需唔需要轉行？介唔介意講下轉咩？

咁你同老婆各填一次表，係咪即係同一份月結單都係各自申請果陣，都upload 一次？

旅遊紀綠要點填？
填晒十年？

唔緊要
祝你生活愉快

其實，首先是決定會走。 錢財才未到完全冇擔心的財務自由， 去到才打算（一家都是，基督徒，我相信神開了這路，一定有供應，也是一個對信心經歷）

咁快批出

Yes! 一家四口，填了四次...每年起碼一次外遊。 返大陸的冇填

申請後，我知道要12 星期時，護照也留在visa center . 也擔心計劃要改。 AirBnB 可能冇了幾萬😰又要改機票...

之前假設會快，因有朋友投資移民，兩、三個星期就批了。

Bank statement

email果到係咪話即時可以扲番本passport?

同一個地方，一年去四次，要填四次？？
要填咩資料？

巴打記唔記得呢個過程？

有冇批埋ni number ？

每個人獨立申請，四個人，填了四次。

每個行程一次，即是去了日本五次，填五次。 如果個個星期出trip ...52 weeks x 10 years ....一個人都埴死了！

填完一次，可以印出來，對住填下一個人。

真是填到嘔

我哋用聯名戶口月結單，同一套文件，（當然，護照、身分證除外）。 每個人填一次。 小朋友，也是逐個申請，多交上出世紙，填父母其中一個人的申請號碼。 所以要先填父/母一個先

是的，用每一個trip ，國家、出發、回程日期。

未呀，未睇， 只叫要land 咗十日內 去拿BRP ， Biometric Residence Permit , quarantine permit

未呀。未清楚跟住要做甚麼。 個電郵話 arrival 後十日內去拿BRP, Biometric Residence Permit

有冇叫你比SUPPORTING?

唔記得咁多 ar, 有啲唔會有passport record.
你有無填足晒？

返大陸 計唔計？

我哋真係信曬本護照。 返大陸的我冇填，這情況，我支持「一國」..... 🤐

冇呀。 我覺得成個過程都是講過信字，連職業、學歷都不用填。

英國地址我交了AirBnB reservation , 其實是講明只暫時住Airbnb , 去到才租或買

收到Visa center 叫我地去拿回護照。 我哋冇俾錢叫佢courier

去到無工做點搞？

個visa係咪貼紙一大張？visa類別點寫法？

短時間內，積蓄應該ok (利申，中年人，所以有些資產）。其實，係香港也冇人保你一定成世有工做。

去到，預了最多搵現在的一半人工，由現在開始，省點生活，習慣慳D。

Congratulations! 樓主，恭喜你！

我都係2月1日早上去交Biometric, 但仲未收到email.

請問樓主介唔介意screen cap 個email 俾我吔羨慕一下？ 當然要block 晒啲個人資料啦！Thank you!

未拿回護照。 應該是一張貼紙

1/2 係幾點影相㗎？

There is a PDF attached with the email but too much personal info there, thus don’t share here la

查家宅？

1/2 早上

push

TB test valid for 6 month for visa application or for 入境嗰日計？

Thank you!

但唔好意思，可能我啲英文唔好，請問British Embassy 係唔係委托菲律賓馬尼拉office 幫手審批？同埋佢又冇話application successful wor~

謝謝🙏

揸住六球去度無野做，不是味兒

我可以了解，離開這決定很大，大家都想聽下別人意見，收集資料。 但有時太多，只會令自己更心亂。

想清楚自己是否想走，*自己*為什麼想走， 這是最重要！ 之後是，有冇信心一家 可以 一年半載生活到，都ok .就豁出去。

信心可來？ 有數要計，有信仰的，祈禱。 我們一家是基督徒，信如果離開是神允許的，神必有供應。

Sorry, 打錯字，應該問UK Home Office係唔係委托Manila Office in the Philippines ~

我係下午，未有聲氣

我早上去，都係未有！

有多少錢，去到都應該搵野做。 才可以 融入當地社會、文件。

搵唔到工，也可以去做 義工。

Btw, 其實，六球是多是少，因人而異。 不討論

快有加啦！

NI 係過到去先申請架！

四大長老留港?

買間屋，省卻租金煩惱，打份普通工夠生活

香港資產全清？包括樓、MPF、保險

無野想問 只想祝你過到去一切順利

Thank you 😀

想問係咪要填10年既旅遊記錄?
呢樣好難填喎

個PDF 有”succcesful” , 也有 visa valid date . 12/2/2021 to 12/2/2026 . 我估係馬尼啦，office 分擔工作

Thank you!

你是藍定黃

如果想去，盡力填囉。

=below may help

BNO visa approved - 有問題，盡答，希望幫到人

#63 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

同題目無關。 不過，721 之後一個星期，我去了元朗行街。

願你們一家在彼邦生活愉快。
不要忘記香港人的身份！

巴打d 回應好有智慧 雖然我唔信耶穌
祝福一帆風順

但依家唔係入境後要自我隔離10日？
咁咪10日內去唔到郵局拎brp?

想問如果另一半唔係香港人係咪都要獨立填一份?
同埋係咪要填埋另一半父母資料? e.g 國藉,出生日期等等

//quote from the BRP letter /pdf

What you must do after arrival in the UK
Details of your permission will be on your Biometric Residence Permit (BRP). You must collect your BRP from the following collection point before your vignette expires or within 10 days of arriving in the UK, whichever is the later. If you are required to quarantine in line with UK government guidance, please do not visit your collection point until after your quarantine period has expired. If this takes you beyond your vignette expiry date, your BRP will be held at your collection point for 90 days from the start date on your vignette and will be available for collection once you are able to collect.

Unquote //

謝謝
祝一帆風順，我都等緊消息，不過我估我要月尾了
希望有機會係他鄉再聚

我未搵工，先訂AirBnB 。

有offer , 仲有包住宿，太好了，恭喜你。

你可以考慮一下 Agoda hotel? cancel free 。 我想去到有花園，隔離都可以吸談氣。 我訂了的AirBnB ,cancellation policy is up to the host .... cancel 都可能要俾大半個月，之前冇留意。

你過奬了。

假設你五月才出發
那麼五年後 2026年2月後是否便沒有居留 Visa？
但未滿五年申請 +1
那麼那三個月是要續 Visa 還是怎樣？
如果 dependent applicants 無 BNO 持特區護照
恐怕到時亦已到期
最壞情況要在中国駐英大使館申請續期特區護照才有合法證件繼續居留？

我唔擔心，也擔心不來。 不過相信不會有問題，因每個申請人也一樣有的情況。 未來一年半載，要處理、適應的事足夠了。

我估是申請 visa 已經要用，入境我反而唔 肯定，估不要，如果要，咁等於每次回英國都要TB? 不會吧

原來BRP 都係去到先攞?
之前有人話去visa centre 留指模就係香港攞BRP

申請個陣已經要揀你去到英國係邊間post office 拎BRP

4月

我和太太直接填沒有我們父母资料。 一係已去世、一係世紀大，冇可能同我們一齊去，香港也有兄弟姊妹照顧他們。

相信唔填佢哋都不會有問題，也不想夜麻麻問佢地，只可以講，我哋估計冇錯。

咁去visa centre 同用app 申請似乎冇分別

巴打加油～
去到一家安頓好，再有餘力先回歸戰線～
應該會係漫長戰爭，世代之爭～ 分分鐘仲要辛苦你d仔女接棒～

這個問題，只有你自己可以決定。 香港搵多、開消也大。 看自己着重D甚麼啦

多謝。 我在小朋友細细過時已經同佢地講六四。

政府只是像屋苑管理處，我俾錢請佢地打理屋苑，可以投訴、可以讚賞，但有冇理由管理員捉我去另一屋苑去受審。

大家，加油！

有無諗住點解決住宿既問題

我暫時只收到英國HOME OFFICE的approved email。

想請問一下你是再收到VFS的通知可以上去拎返？

謝謝分享。

其實MPF有方法拎。首先要有歡樂咭，去民政署宣個哲，跟住同強積金公司填表話永久離開香港返大陸生話，大陸地址嗰啲可以任你填，兩個禮拜左右就會收到＄。我之前用呢個方法拎過，我嗰陣係去東南亞同人夾份做啲小生意所以郁咗MPF , 拎到錢後費事日後有麻煩，上咗去大陸住10日（如果之後有問題，咪話上咗大陸發覺生活唔到所以要返香港。而打算去英國以後唔返香港嘅話，返大陸住幾日呢個動作可以省卻）。

呢個方法仲work? 聽人講宜家話番大陸既話唔會比你拎番mpf

我嗰陣大約係三年前嘅事，而家有冇改到就唔清楚。可以試吓打去強積金公司問下先

我在收到Home office email 之後幾個鐘，收到VFS email

過兩天上去VFS ，取文件、護照

謝謝解答。

我9號收到HM email，但仲未收到VFS通知，可能要再等下先。

祝你一切順利，有緣或者可以在英國相見 ^^

Document checklist無話要交香港住址證明係咪唔洗交都得？好似見好多人都話要交哩樣咁

Call Home office to check ? A bit odd as VFS should be just be informed to send you . Check in Junk mail box?

I haven’t but the bank statement also have address.. if uncertain and the doc is ready , why not upload anyway

而家好似要居住證

恭喜樓主祝樓主有一段美滿既新生活

日日都mon住，本身都諗住過埋幾日農曆新年假先打去問VFS。

以你經驗 咁其實係咪upload左bank statement係financial evidence果欄就可以做埋住址證明？而唔洗專登係其他位再upload多次住址證明

有無問巴打你拎小朋友同你嘅關係證明？
我交文件嗰陣已經俾咗出世紙佢，琴日英國send email 問我拎 Evidence of your relationship to the BN(O) holder, 我唯有send多次小朋友出世紙俾佢

幾時要交戶口證明?

I forgot if I have uploaded the statement twice ..in VFS.., and some impression that the system rejected me for having uploaded the same document twice ., anyway, bank statement is the only document with address that I have uploaded

我都係uploaded birth certificate only.... the relationships were inputted in the applications of the kids and also “people coming with you” sections of at least my wife and myself

Thank you so much.
問多樣 我見其實document checklist同vfs system列既document有唔同 例如 vfs system仲有學歷證明等等 係咪可以skip左去？因為document checklist入面唔需要學歷證明
祝一帆風順

During the application as financial support . Land 時，應該要準備 資產證明，clean capital , 出年及之後報稅用

资料

细過

我冇upload 學歴（其實也不是條件之一），我太太一定冇，因為佢D Certs 根本不在手。 佢我有去NARIC 認證學歷，可能有用。

埴定填

只要足夠半年/一年的生活費。 Proof for clean capital is for Reporting tax later, but need to prepare and properly arrange b4 landing

填。 😅

Look at the birds of the air; they do not sow or reap or store away in barns, and yet your heavenly Father feeds them. Are you not much more valuable than they?

Amen

Same day as you register but still waiting

但要self isolate 10 days ...玩嘢咩

事先張揚的合理要求，對我來講，完全可以接受。 如果，十日不能接受，留在香港，可能只突然鎖你一晚。 自己選擇，冇人迫你。😀

我嘅意思係 十日內要拎brp 但要self isolate 10 days 不過我追完po睇到佢有講 90日內

咁又係，我都覺得「即是點」，不過，佢可能都估唔到二個月後會點..才寫到有D模棱兩可， 我就勇住直前，見步行步。

我都係咁填，唔知問我拎多次做咩

住地証明upload左1份定3份？
要唔要俾埋學歴証明？
洗唔洗話埋佢知去到英國想住邊? 英國想住邊要點証明?

佢先知啦。 咁都好，應該可以只欠這個，離成功只一步，俾佢囉。加油！

我只upload 了bank statement . 英國住址，好老實填了。未有，remarked “reserved AirBnB temporarily and will either rent or buy a place ASAP “ . In VFS, uploaded Airbnb reservation email

我只是比較好彩一點，今次.....你都一定快加啦，加油！

承你貴言

借位問下，填打算係英國住邊果度你有冇俾証明？

煩緊要唔要訂airbnb當証明先

借位答你，我個case只係求其比左book 酒店個email都過到。

個人感覺今次真係史無前例咁鬆手，你正正常常交齊基本資料都一定批你，我果陣仲覺得自己交漏supporting, 護照果d只係scan左資料頁，內頁漏左🤣🤣。

利申：我的體驗不代表你

ee, 咁岩既，我都諗緊要唔要成本scan哂

Me 2

乜料

巴打一路順風

感謝巴打意見

一家4口Financial proof show左幾錢？

有財務自由又真係少好多擔心嘅
God bless

之前聽晴朗陳志雲講，2月會出個apps，到時用apps 報，之後唔使趕住走，無設期限。
唔知是咪真

Income half, expense more than half

多過要求的。 英鎊有大約三十萬鎊。

未必。 不過，省點用，不浪費，定下來，多有多洗，少有少洗，最重要是自己選擇，知道甚麼最重要。

God bless you.

無你咁有錢，但係都會去
不過期待係一個豐盛既生活

只係俾咗1份文件？

地址，financial support , 只靠bank statement . 當然有其他嘢，passport , TB & etc

Thank you .

我也期待在當地有一個更豐盛的生命。 錢財、物質重要，但不是一切。

God bless you too

thanks. 祝你一家順順利利！喺UK 嘅新生活幸福美滿！

巴打一路順風，希望你去到 UK 會繼續開貼幫手足開路

最後多謝你親力親為走資幫手 draw 爆中共個銀包

嘩有時四日台灣trip邊記得咁多

想問多句，佢有個位俾你upload學歷証明，你申請果時有冇upload埋?

澳門呢?

冇upload 學歷。 我好似冇見到有位入。 我可能填到死了，睇唔到。 同老婆一齊用了不少於五個鐘填4份form....😅

我哋靠本護照......台灣兩次，日本好多次.....

澳門..我都忘記了😅。 一樣是用「一國」去理解的時候。

family unit駛唔駛全家都pass晒個英文試

對不起，唔清楚。 可能老人家可以exempted.... 也是幾年後入席的事。

我自己用UKNARIC ,認證香港學歴及英文水平。 應該幾年後也不用考英文，不過我估不會太難的。 我做認證主要為搵工準備。

我IETLS general (裸考，只是6.5 overall ),是之前想去加拿大用的。

我今日收到vfs email, 但未有home office

想問申請時係咪要比埋IHS 費用
先可以喺英國用NHS服務?

另祝ching 未來生活愉快🙂

調返轉咁得意

申請是要俾，一家四口，五年多過十萬，簽爆咭。 要預備下。

應該是俾了才可以用NHS. Anyway , not a choice , have to pay 😅

Thx u

想問三個月既開始日期係跟你填果個日子,定係佢一批之後既三個月內架?
Ex: intended arrival date 填: 5 APR 2021
咁佢個Vignette 係 5 APR - 5 JUL 2021?
定係跟佢approval既日子 + 3個月呢..?

我認為是由approved 開始計

如果你收到passport既時候,可以分享一下嘛

其實有冇講最低要求幾多?

俾完NHS後人頭8萬港紙到

謝謝資料先,但唔係好明點計?single我計到半年2萬港紙嘅

之前見過有人share過1份finance審核資料，如果住London單人房，成人預計8000英磅半年生活費。

佢會計你交完半年租之後，仲會有半年既生活費剩就會批。

預多好過小，Good Luck

以下係部份Home Office認為既失敗例子，

唔該晒巴打好好人~完全明白哂了,其實8萬喺英國生活半年真係好緊,有機會喺英國見

祝褔

我忘記了，上網應該有，好似不用多少。

真心話，我們想只算英鎊也絕沒理由不足夠一年半載。 況且，我們是整個joint account 現金、投資俾睇佢。 所以沒有深入了解。

今日拿了 passport ., Our approval date is 12 Feb.. need to land b4 13 May . 唔知佢哋有冇考慮填form target date

原來上面有其他巴打有詳細資料。多謝

個visa係咩樣？一張貼紙咁？

一張成頁的貼紙。 同美國十年簽證一樣。

咁，不如踩上去vfs ，拿回passport 先，等BRP email .。 有Passport , Visa 已經可以入境，個心定啲

唔係好關事但係都想知
BNO dependent 係可以攞咩旅遊證件？
佢哋本身冇得BNO 咁係咪淨係可以用SAR

恭喜樓主！
請問係咪要提供子女嘅地址證明？想問樓主你俾咗啲咩出去？

比左幾多個月statement?

我哋一家，一同用特區護照申請，因小朋友冇BNO, 同上同落。

一家只用了同一個月的joint account statement ( my wife and I )

Just one

到埗時間由approval date 開始計三個月，咁請問visa valid date 呢？係咪都係approval date 開始計？

In the BRP letter , it is 5 years from the approval date

多謝回答！
即是話批咗Visa 要盡快走，否則要renew visa 俾多次錢...

好似有得攪。 未申請就不於等多幾日，用app . 可能計法不同。

攞咗啦，成功咗

Congrat! I am proceeding to see if I can get my bloody MPF with the visa !

屋企有一本剪左角既BNO
如果想續番佢係咪一定要保證人?

咁多人都拎到
我收到UK通知但收唔到VFS通知

兩邊都未收到

我覺得信仰係可以導人堅定，需然我唔係教徒，但係最失落既時候如果有信仰應該可以幫助到自己（只係感覺）
想問下tb test 你用bno定特區做申請

Visa 出個日起標記，1年可以離開有個限期，個visa唔係計你入境個刻，個5年你係日一定日子可以唔係uk

信仰-可以是一個人的中心思想和價值觀的根基， 不是多一個reference 。 我覺得基督信仰可以理解成「不是以自己為主角，神才是至高/中心」。 真實性是要人先拿出信心去行一步接受，慢慢生命的經歷會給你印證，對神的信心更堅固。 我用了十幾年時間才行出第一步去稍稍放下自己去了解，之後，一切之後就來得自然、理所當然的。

我們一家一齊用特區護照，因小朋友冇BNO, 一家齊上齊落。😀

頭先終於收到VFS email了

都係既，人大左多左失敗，開始對所有野都無左信心，特別係錢同工作，會變得......唔識講，係某段時間我都好反對人信神，因為好似俾一個籍口逃避或者係俾人昆錢，anyway 祝你一家人順利到步英國🇬🇧
我都想去，不過太多籍口俾自己唔走，無錢唔識英文......
但內心深處話俾自己聽要走，好矛盾

其實有擔心係好正常，但都要積極咁面對，例如英文唔好就可以去學吓，簡單溝通到就得㗎喇～ 如果你係藍領，咁可以試吓remote 搵吓工，搵到先去囉

宣誓快過食生菜

要，除非65歲以上或18歲以下

唔係

想問洗唔洗租/買咗樓先可以apply?

No

只係show Bank statement 夠錢就得?

Financially , yes. Of course , there are other requirements .

Thanks, 其他我以前搞 tier 4 識做

民政署？

Yes ....

咁講，這兩天打去問，職員都好有禮貌，仲主動提我如果有多過一個MPF 戶口，就要主意乜乜，不過我只有一個。 言談中，有一種「感覺」

公務員（我不是）其實都有好多「香港人」

兩天出入民政，冇人要我「安心出行」。 今日宣誓有寫下名字、電話、日期、時間。

wow!

If you arrive within 180 days the visa is approved, the ‘5-year period’ is counted since the date of visa approval, not the date you arrive UK.

請問你Bank statement用paper定e statement? 仲有地址證明用月結單可唔可以？

This makes sense .. do u think so if one only land 180 days after the approval , he/she can’t leave UK for the remaining of the first year .

EStatement / PDF . I user the bank statement for both financial and address

我覺得如果有人可以用學簽去加拿大都得，講道理，我用張 BNO visa 冇理由唔得，可以唔接受BNO 入境中國，但張BNO visa 是UK 俾我residence . 仲話唔得？大部分移民都有一定年期條件才入籍

係唔係宣誓之後可以拿返MPF?

大陸地址唔洗文件證明？

我覺得理論上可以........不過你明， BNO 敏感D 掛

樓主，想問下你個visa有冇寫明配偶最多可以前後腳幾耐過英國呀？

積金局好似講明BNO 唔當移民

係，嗰陣時（三年幾之前）大陸地址唔洗證明文件，求其寫個就得。

冇寫呀。其實我和她都有BNO。 互不是dependent . 孩子才是dependent

咁成唔成功？
宣誓做乜？

恭喜🎊

小朋友需要住址證明嗎？有人話要證明同住，唔知用乜文件好

Permanently leaving HK for Residental /settlement

This is just step 1... proceeding

We only provided a joint account (my wife and I ) bank statement and used for the whole family

但其實申請BNO Visa 冇話要香港住址證明喎～
我份checklist 淨係話show 到financial support for living in UK for 6 months 同埋evidence 我去到UK 將會住喺邊度咋喎～

我有兩個mpf 唔明你講咩主意 you mean 宣兩次？

注意

謝謝回覆呀！

祝你一切平安順利！

應該係每個MPF 都可能要求宣誓form 正本，不知可否一次過叫個官簽兩次。 宣誓容乜易，豪比佢。

You could say so but should also be aware of the continuous residence in the settlement requirement.

‘Continuous residence in the UK, which allow for absences of up to 180 days in any 12- month period’

You certainly can leave freely but once you cant fulfill the settlement requirement at 5th year. It is obviously you would need to apply for BNO visa extension. Not sure the requirement at that moment.

There will be a review of BNO visa in 2025 and no one guarantee the programme will continue at that moment.

我都宣定先 係差英國地址証明未俾到

其實，我只是見到咁多人問這住址證明，應該是in proving the dependent is living with you or etc , there is an example of using address as proof , thus people asking .

For my own case , I simply used bank statements , birth certificate to support the dependent’s relationship with me., as the kids have the most usual biological relationship . I think for some cases , adoption or other relationships , other supporting may be needed

請問宣誓要預備咩資料及文件? 謝謝

called HSBC, UK address is not a must in the MPF withdrawal form

點你要去到當地証明你搵緊工先可以apply la

你唔好超過180日未得囉 2026一完左visa就申請ILR架喇

佢講左可以extend 你個visa同NHS，所以都係錢解決問題，唔會唔合法，你一定要係到期前續visa

頭腦清晰

恭喜

而家哩招唔work啦，港共唔會比人攞錢走

其實，我不擔心，信英國是講法治，講道理的地方，只要真心過去落地生根，不是想找「精」面，不會因小問題要你一家返港。

到時可唔可以再報告下拎唔拎到mpf

Sure ...😀

你好呀，多謝Sharing。
相信你和太太都有BNO身份，那麼申請時兩位大人都是「主申請人」嗎？因為我看如果是小朋友係要填上那個main application number。

HSBC said UK addr not a must

My MPF is in HSBC, MPF wsd2 is needed and also MMB-WSD2 because my current scheme is ORSO.. u may better check the form of your MPF company

常居證明係咪只係bno 主申請人先要比
受養人果啲洗唔洗比?

Not yet for HSBC.. as I found out that I needed to checkout the MMB matter from my ORSO first

Well ., all I can tell is that we have only provided the bank statement (may not even uploaded for kids ) . Nothing else has any HK address on it

And we got the approval .

ok got it . thanks !!

請問你個target date填左幾時？

Early Apr

Thanks，我無預佢收走本bno，book左3月中機票，希望佢真係會睇日期黎處理

我之前一樣擔心要改機票、AirBnB..... 不過我覺得佢地未必跟our target date .... 多數跟交齊資料。

祝你早啲收到。

請問由頭到尾有冇打過電話比樓主你？

No . No call , no email until the approval decision

Thank you

請問樓主home office 封email 係馬尼拉office 定英國office 寄的？

Manila for mine

有機會印咗你BRP 到
到時你去post office 拎你個BRP 可以留意下

SAR 係咪要警察局登記？
而 BNO 就唔使？

Nothing to lose to try 😀

想問2月23日用手機 scan bno passport 外，還有甚麼progress…

你搵未來人答你？

2021 年2月出 visa
2026 年 1月尾 visa到期
2025年 12月尾 可以入紙 轉 ilr永久居留

想問下如果另一半(結左婚)係大陸出世，97年後黎香港
會唔會可以同佢申請埋BNO？
同埋如果有小朋友97年後出世，佢會唔會entitle to BNO?

利申：我有BNO
Thanks

Should be ok ! Add oil

即係幫佢填表申請BNO?

No , apply BNO visa for all of you , and your wife and your kids are your dependent ..
你可能要先做多點工課，了解多些先。

明白 謝謝

想問下如果有BNO，應該用BNO申請定特衰護照？

我自己用了後者。 同小朋友一樣。

I think so

Sorry .,seemed needing to apply together (last time said within 2; hours ) but may be able to land at different time

Call VFS ?

我的係，不知是否所有都會

不會出事的。 💪🏻💪🏻💪🏻💪🏻💪🏻

我唔係KOL 呀。不過，打算把所有account statement 印比來。 已經冇物業，保險、基金變現能了。 餘下股票，有賺的，走前會買。

冇咁快。 第一次 交 話 未得，對答中。 我覺得 應該最後得，因為BRP 封PDF 好請楚

We applied separately but need to fill in “who you are coming with” , finally we are not the dependent of each other

In the PDF attached wither the BRP email

o Your application for a UK visa has been successful. This means that when you arrive in the UK you will have permission to be in the UK (known as Leave to Enter) as RESIDENCE from 12 Feb 2021 to 12 Feb 2026.
o Where the endorsement on your vignette includes the phrase:
• (Standard)
o it means that you are currently on a 5 year route to settlement. If you continue to meet the requirements and make the appropriate applications for further leave to remain, you are likely to be eligible to apply for settlement in 5 years.

I did online application .. not sure if there will be such question in the app . For my case , I only put “will temporarily book AirBnB” 。 I think you get a feel of cost from Rightmove ... do the calculations

係

亞洲VISA處理中心喺果邊

有BNO可以自己申請都得

英國

lm

請問各位巴打係咪有幾條問題冇得答Hong Kong as country?
好似係地址同travel history
含淚填支那好辛苦

SAR passport needs police registration

oh shit

要登記乜野？

我鳩up 唔洗理我
公告為準

類似問題 個evidence 我都唔知點provide
當初問知唔知知cost 如果「唔知」就average當£660 一個月
我又蠢左啦揀「知」咁寫左£450 因為我睇Rightmove 都係呢個價位 但我proof唔知可以比咩佢 我又未開始租
我諗緊screen cap比佢個Rightmove 連埋cost同location得唔得

I also said yes (我估佢哋想D人去時，有計過數啫）。

Thank you so much!!!

register with uk local police
very simple just get in and pay the fee
nothing related to hk dog

thx ching

想問下樓主同屋企人係咪都有本有效BNO喺手？

因為我同幾個朋友都係1月31申請
有朋友上星期五已經批咗
但我同另一個朋友就未收到email話批
批咗嗰個朋友有bno而我同另一個未批嘅朋友就BNO過期
想睇下會唔會有關係

為什麼要登記？

我同太太都有有效的BNO. Reapplied in 2019

謝解答

住址證明個item你交左乜

以往非UK/EU PASSPORT持有人都要同LOCAL POLICE登記
所以以前搾bno apply work visa就唔洗登記 hksar就要
但過程好簡單 london就可能要拎籌等下 因為太多人
我當年係birmingham係直入就得 10分鐘搞掂 好似百幾鎊
搬左london之後再register果次就等左陣

去話「入境」。 我以為只係去拿BRP

Repeated many time above La.. HK, bank statement , UK , AirBnB

想問下 可唔可去到英國先再申請bno visa

印象中係指定時間內拎到BRP再去local police register
寫到明遲左register會罰錢定坐監的

祝你喺英國搵到適合的教會
好認同你講
要相信神的安排

如果手上無 renew BNO , 淨係用特衰登記 bno Visa , 理論上係要去。
但實際上係睇 HO sticker 而決定駛唔駛過去 police .

可以, 但一定要在 3月 31日之前
You can enter the UK on ‘Leave Outside the Rules’ until 31 March 2021.

Otherwise , as visitors first? Exit and reentry with the bno visa

After 31 March 2021, I'm not sure if BNO families can enter the UK as visitor and change the status to BNO visa without leaving the UK. Formal consultation to the Home Office is advised.

Agreed 💪🏻

唔係越多越好，關事先要

lotr入左境既駛唔駛？

拿，官方指引講明筆錢要擺一個月嘅

由申請到批有無其他email覆進度？

小弟一家都係1月31申請，2月1號去center ，尋日收到email話processing 緊，唔知幾時批

We did at the same time with you , but the first email received is “approved” 🧐. Add oil .. hope u can get it soon

A friend of Mine.. didn’t . But u think really need to check The visa if it is asked,

請問樓主有無scan and upload曬護照內頁有出入境印仔嘅頁面？謝謝

No . Only the page with photo 😀

有無俾狗跟蹤？

如果像我一樣”no body , not PEP” , 1⃣️樣跟，一樣攪。 咁俾面，我就留低證明香港已無理限制人民出境，我同佢、同香港同歸於盡。

在陽光之下，我抬高頭，大踏步。

我出境番祖國時，機場勁多便衣無行李袋係身周圍巡。

依啲便衣人數重多過出境搭飛機人仕

你可以試下係機場大喊 光復香港 時代

樓主香港無做野之後d稅點搞

計哂所有野 個visa用左幾錢？

指健康稅個d加埋

TB test要提供英國地址先可以做？

可以寫NOT AVAILABLE

我忘記了，一家四口，十頭萬五年

交足，清稅，拿MPF (進行中)

清稅你點搞

等HR 計完，佢哋會叫我填form , 清稅、拿尾糧

多謝巴打 有心啦!

Country 揀唔到HK, 最後要用人仔比錢？
做測試去邊間好？

睇吓你book 幾時啦。 我是11/12 月book 4月，那時估好快批。 交時話要12weeks，護照又收了，就好擔心。 不過，感恩，兩星期 攪掂。

點會用人仔。 TB 有合資格中心。

TB 🈴️資格名單應該上網找到，老婆攪，我冇記憶😅

想問travel document係upload 有相果版，定每版有travel history 都要影？

Only the page with photo

同問

get it, thx

Thank you!!

Thanks!!

係咪去簽證中心搞bno visa 會比埋 ni number?

係唔係要比人仔？
冇BNO既老人家批唔批？

No ah NI number is to get after landing

Yes

Sorry , I didn’t use the app .. buy online .. fill and Pay separately for each family member

今日收到visa了，我地2月1號申請時加左錢拎番本passport,2月4號睇到情況惡化即刻飛左去英國用Lotr入境，再寄番passport 番香港，visa center 24號先收到passport ，今日已經寄番passport 去我地香港地址

係呀 驚唔走既話走唔切，反正一早做好晒準備，就飛左過去先再打算

其實佢話無抵英時間限制係咪即係批左之後過幾年先過去都得？
但申請時已經要俾英國地址同肺結核測試？

佢哋覺得申請visa 應該半年內都出發啦，如你都未諗住過又點解要咁早申請visa?

申請時要俾tb test。
申請時可以選無英國地址。

［有爭議］根據另一po討論，任何時候出發都得，但visa有效期係申請日起5年，過左期要俾錢續

視乎您申請30月或60月，您需要在visa expired前起行。如您一年後到，您留英期限便少了12個月，這12個月也不會計入5+1之中，60月後，您需要再延期，直至您留英日數達到60月才再轉永久。

另一個做法係取消舊簽證，重新申請另一個

我個target date鳩填主權移交記念日。唔知會唔會到六月先批

唔會
如果ARRIVAL DATE 會有影響就 唔會平時要比錢加快啦

今日去HSBC 交了MPF forms (HSBC form , MPF-W(SD2) declaring leaving HK , copy of BRP, UK visa vignette & HKID ). . 話一個月應該入錢到戶口、除非有問題....睇吓點

巴打未到英國，已經有copy of brp?

想問下你有無用courier?我同一日收到vfs email話received at the uk center, 同dispatched via courier。想知佢咁樣係咪即係批左

Just the BRP PDF , and the Vignette. 我覺得張BRP只是身份證樣。 HM approval 已經好清楚寫明我有入境同settlement plan , 已經足夠滿足MPFA 條件

如果用 app 申請，得 digital Immigration status 無 BRP ,
唔知受唔受 cap 個 status 畫面比佢哋睇。

我印HM approval and PDF for getting BRP after landing, 加vignette (sticker on my VISA) , 我估appl screen cap probably ok., anything , nothing lose to try

yes I will . 而家係差最後交 IHS .
所以好奇問下 HSBC 有冇咩特別嘢提下。

我係去分行交，唔知可以upload 攞MPF

我剛收到email話個processed visa再有埋gwf號碼話收到響個visa center。會寄去我度。比較心急想知咁其實係得定唔得

我自己上去攞，VFS好似話兩日內到
暫時未聽過唔批

前兩個禮拜收到email話批左
但到今日都仲未有另一個email/sms叫我去北角拎返本bno

諗住打去北角問 點知今日又唔開

建議申請既心急人唔好慳果小小做埋郵寄到你屋企。我同阿嫂收到emil後第2日就收到件野。當然如果整本身free緊唔駛返工既無所謂隨時去返center拎。另外emil係唔會講得唔得。不過正如帖主講暫時未有唔得。

（BNO）突 發！BNO 5+1 簽 證 可 提 早 領 取 強 積 金 MPF！！！

收到個email attach埋個gwf file
入面話Your application for a UK visa has been successful

是咪即是得左

Congrat!

係。我同阿嫂都搞掂。大家英國再見。另外建議真係唔好怕麻煩同比多幾百。上去center. 有staff幫晒你。任你問同睇你online填申請齊唔齊啱唔啱。有佢地跟確保唔駛補野。祝大家順順利利

Hello 請問UKNARIC 係咪要register一個account 然後upload 自己既學歷比佢地睇下有無得轄免？
Thank you

祝你一切順利！

Yes .. easy

而家有冇link for 去北角visa centre?
好似唔覺有

果陣買左個bronze package同埋個咩scanning assistant
D staff幫我整掂哂
係衰在冇揀到courier service
揀左自己去拎希望快d有通知叫我去

可以authorize 別人幫你拿。

我哋俾了$350 (bronze ?) , 佢哋話因為我哋自己 已uploaded , thus , refund

請問巴打你係打邊個電話去北角vfs 問？個電話號碼幾號？

仲未打
諗住google north point vfs之後打佢show出黎果個number算

謝謝，thank you !

Ching 請問你張brp cert 係email 定拎passport 時比埋你？
我見你話申請拎番mpf時有交brp 唔知有冇理解錯
如果係email 咁大約幾時send比你？

1. BRP pdf (not the BRP itself ) included in the home office approval email
2.VFS send another email ask to me get back the passport
3. I gave the PDF in 1 above and the visa sticker (vignette) in the passport in 2 above for MPF

2 came a few hours after 1.

請問係唔係要清左稅先可以申請拎返MPF.

另外，見你上面講要比埋passport visa貼紙佢。是必須嗎？ 我擔心用電話app申請唔會咁快有visa sticker

兩間公司的MPF 張form 都有問清稅，不過一間銀聨（現職）睇完之後，冇要求。 我就試吓另一間HSBC一樣唔等，照交。 睇吓點

Called HSBC, 清稅只是其中一個可以提供的離境supporting . Not a mandatory item

The VISA is mostly important

感謝.

等你UPDATE一個月後MPF情況

Sure . But I think if one is leaving soon , nothing to lose to try

無考ielts係咪要搵大學出返封信證明課程係以英語教授

／／本報向滙豐、BCT銀聯、友邦及永明查詢，業界對此解讀大致相若，均表明會按積金局既定要求處理，強積金成員若以永久離港前往英國為由提出申請，可提交BNO簽證連同其他相關證明文件（見表），其中BCT銀聯發言人回覆指，是否需要提交額外附加證明，則由個別受託人自行就每個個案的整體相關考慮，再作出個別決定。／／

認真 教會喺外國係 networking 好地方

樓主，請問你個visa係點寫？ 有講係bno visa嗎？

有冇人係用 Visitor入英國
然後境內申請bno visa成功咗
有個friend打去英國廣東話熱線
佢話一定要LOTR入境先申請到

但佢唔係預咗四月之後都可以英國境內申請嘅咩？

係 就係話要LOTR入境

我嘅意思係四月之後冇咗lotr,都係要旅遊簽入境申請㗎啦？

明了

樓主你做TB Test係用特區護照嗎？

MPFA. 非法搬龍門。 MPF 都凍過水。

我和太太今晚立即轉錢走

REJECT左你啦
定你話轉自己銀行

未reject ...不過，D受托公司點會唔跟。又可以話係跟MPFA 指示

我諗都係照搞
反正DAY1供MPF預左拎唔返

其實英國和澳洲傾緊UK-Australia free movement

姐係話2021年下半年到， 英國同澳洲 就會同 澳洲新西蘭 一樣， 兩邊國民可以自由流動讀書工作移居

姐係BNO 變BC, 一個英國國籍 等於順手攞埋 澳洲國籍﹑新西國籍

Yes , nothing to lose .. I also assumed I couldn’t get in when I start .. 不過，咁樣搬龍門，只是告訴我，法治、金鎘制度更崩解

遲下人同自己銀行既錢都可能走唔到

咁加拿大呢

係england layover 唔超過24hours 但會出境 之後先去NI
依個情況要買covid19 test package嗎？

BRP 未到手。

有冇人知個TB test，係唔係只係第一次入境用，幾個月後返香港，只要唔多過6個月，係唔係就唔洗再test？

請問係用BNO定特衰申請？

你係先係香港用app 申請, 跟住申請中用LOTR 入境? ok 無問題?

唔係呀....第一次入境好大機會check....但之後tb test過期.....再出入境就唔知點處理

通常去到book幾耐hotel/bnb住住先？

我book咗一個月 預時間隔離同鬆動啲搵樓租

Same here

邊到話入境要tb test呀？

其實第6年如果入籍失敗
重可唔可以用bno 唔拎福利但留低

個救世VISA仲係度有得你續咪得囉
不過話明救世，會唔會救一世就無人知喇

如果你拎咗ILR而入藉失敗
你可以繼續留低
但如果係ILR失敗
咁就

離開英國而係指定地區生活過半年先要

請問去center申請visa的話
而家係咪只可以book3月嘅期？

因為我喺個網度見到淨係可以book3月嘅日子
4/5月嘅期全部都唔俾揀
係咪要去到4月1日先可以book4月嘅期？

謝謝

沒返三五年都唔成事

巴打 想問下網上申請，收到掛號信講successful但冇收到email.

除左收到封信，passport 背貼左label 同內頁貼左頁entry clearance ，仲有冇其他野驚漏左想對一對

咁你login個web係咩status.....

有status睇？ 入返pw冇status睇

We only receive 2 emails , one from Home Office as approval and one from VFS asked us to collect the passport ...

We applied on early Feb .. u used the appl ?

我 2月22日去北角打指印，我check左好多次冇收到email，我北角俾左$120郵寄去我屋企，但冇email係未正常，我又見我本passport貼哂sticker 同內頁有貼左entry clearance，但冇email好怪，我之前一直申請VFS 同UK gov 都係用同一個email收到，點解最重要既approval冇email

So you have got the vignette (the BNO visa sticker in your passport)? Call or email the Home office to ask ?

係，有vignette
好，唔該巴打，我研究下，或者其他巴絲有冇一樣case收唔到email

I think your application is definitely approved, call /email the HomeOffice la.. even the others have the same issue , they can’t help your own case

除咗vignette,應該有封hard copy print out, 寫晒visa valid period..呢封野其實就係所謂HO既 approval letter, 呢封野第一次入境要俾關員睇

係，我有呢份hard copy，有寫明我一定要拎住呢張入境俾關員。
咁我安心D，唔該哂巴打同樓主，我會再聯絡home office 睇下，我估應該問題不大。

我有vignette ，但沒有email，連hardcopy信都冇。已入境英國。

唔知呀，我乜都未收到。我仲以為有approval status就得，唔洗visa stickerd咁old school既野

咁就ok 唔該巴打

樓主你好
我想請教資金來源證明，我戶口太多現金出入太多，擔心過唔到，如果我開一個新戶口，或者開個英國戶口，將啲錢集中晒係呢個新戶口，取消晒舊嗰啲戶口，過唔過到？

只需要比一個戶口去證明
應該只係需要睇總數

同意。特登開個新，我覺得反而唔好。

唔該曬

已批但入唔到去check?

未聽過

銀聯 rejected soon after the MPFA announcement . HSBC 未有消息。 我冇期望